%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA

%La tabla ira centrada
\begin{center}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
  %Creación de la cuadricula de 3 columnas
  \begin{flushleft}\textbf{A.2} \end{flushleft}
  \begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
    %Creamos una linea horizontal
    \hline
    %Definimos el color de la primera fila
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
    %%%%%%%%%% INICIO TITULO
    %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}  \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
    \multicolumn{3}{|c|}{$pf : 4ptv$} \\ \hline
    %%%%%%%%%% INICIO TITULO
    %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}  \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
    \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}    & 
    \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} &
    \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
    %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
    %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
    
    $P =  200{.}000$ COP  & $i = 10\%\textit{ ptv} $  & $I=?$ COP   \\
      & $n=\frac{360 \textit{días}}{90 \textit{días}} =4$ ptv & $F=?$ COP \\ \hline

    %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
    %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES

    %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                          \\ \hline
    %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
    %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
    %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
    %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
    \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=1]{2_Capitulo/ejemplos/1/Capitulo2Ejercicio1b.pdf} }                                         \\ \hline
    %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
    %%%%%FIN FLUJO DE CAJA

    %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
    %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
    %%%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

    \multicolumn{3}{|c|}{$I = P(in)$\hspace{0.3cm} \textit{Interés monetario simple}} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$F = P + I$\hspace{0.3cm} \textit{Valor Futuro}}  \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    %%%%%%%%%%INICIO TITULO
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}} \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
    \multicolumn{3}{|c|}{$n=4$ ptv} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{1}= 200{.}000$ COP$(0.1)$} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{1}= 20{.}000$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{2}= 220{.}000$ COP$(0.1) $} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{2}= 22{.}000$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{3}= 242{.}000$ COP$(0.1) $} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{3}= 24{.}200$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{4}= 266{.}200$ COP$(0.1) $} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I_{4}= 26{.}620$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I= 20{.}000$ COP + $22{.}000$ COP + $24{.}200$ COP + $26{.}620$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$I= 29{.}820$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$F= 200{.}000$ COP + $92{.}820$ COP} \\
    \multicolumn{3}{|c|}{$F= 292{.}820$ COP} \\ \hline
    
    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
    %%%%%% INICIO RESPUESTA
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    %%%%%%%%%%INICIO TITULO
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}} \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
    \multicolumn{3}{c|}{$I= 92{.}820$ COP} \\
    \multicolumn{3}{c|}{$F= 292{.}820$ COP} \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% FIN RESPUESTA
  \end{longtable}
  %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
  %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

